"use strict";(self.webpackChunklearning=self.webpackChunklearning||[]).push([[8818],{8818:(n,p,s)=>{s.r(p),s.d(p,{chemistry:()=>a});const a=[{semester:1,grade:8,questions:[{id:41,extra:"",question:"<p>Nung n\xf3ng KNO<sub>3</sub>, ch\u1ea5t n\xe0y b\u1ecb ph\xe2n h\u1ee7y t\u1ea1o th\xe0nh KNO2 v\xe0 O<sub>2</sub>. Bi\u1ebft hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng H = 80%. T\xednh kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng KNO3 c\u1ea7n d\xf9ng \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u ch\u1ebf 0,64 g O<sub>2</sub>.\n              </p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<p>S\u1ed1 mol O2 l\xe0 0,02 mol</p>\n              <p>Theo ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh: 2KNO3  <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> 2KNO2 + O2<br/></p>\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng KNO3 theo l\xfd thuy\u1ebft l\xe0: 0,04.101 = 4,04 g</p>\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng KNO3 th\u1ef1c t\u1ebf c\u1ea7n d\xf9ng l\xe0: 4.04*100/80= 5,05 g</p>\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>\u0110\u1ed1t ch\xe1y 3,2 g l\u01b0u hu\u1ef3nh trong kh\xf4ng kh\xed thu \u0111\u01b0\u1ee3c V l\xedt kh\xed SO2 \u1edf \u0111ktc, bi\u1ebft hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0 80%. T\xednh V?</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'\n              <p>Ta c\xf3 nS = 0,1 mol</p>\n              <p>S + O2 <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> SO2</p>\n              <p>0,1  &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp  \u2192  &nbsp 0,1       (mol)</p>\n              <p>V\xec H = 80%, suy ra s\u1ed1 mol c\u1ee7a SO2 l\xe0  0,1.80% = 0,08 mol</p>\n              <p>V\u1eady th\u1ec3 t\xedch c\u1ee7a SO2 \u1edf \u0111ktc l\xe0: V = 0,08.22,4 = 1,792 l\xedt.</p>\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>Kh\u1eed 24 g CuO b\u1eb1ng kh\xed hi\u0111ro \u1edf nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 cao. Bi\u1ebft r\u1eafng hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng H = 80%. S\u1ed1 gam kim lo\u1ea1i \u0111\u1ed3ng thu \u0111\u01b0\u1ee3c?</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<p>Ta c\xf3 nCuO = 0,3 mol</p>\n              <p>Ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh ph\u1ea3n \u1ee9ng:</p>\n              <p>CuO + H<sub>2</sub> <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> Cu + H<sub>2<O/sub></p>\n              <p>0.3 mol &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp  \u21920.3 mol</p>\n              <p>Suy ra mCu = 0,3.64 = 19,2 g</p>\n              <p>V\xec H = 80% n\xean kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng Cu thu \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0 m =19.2*80/100= 15,36 g.</p>\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>Nung n\xf3ng 12,8 gam Cu v\u1edbi kh\xed chlorine d\u01b0. X\xe1c \u0111\u1ecbnh kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng mu\u1ed1i CuCl2 thu \u0111\u01b0\u1ee3c. Bi\u1ebft hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0 83%</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'\n              <p>nCu = 12.8/64=0.2 mol</p>\n              <p>Ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh h\xf3a h\u1ecdc: </p>\n              <p>Cu + Cl (d\u01b0) <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> CuCl2</p>             \n              <p>0.2 mol &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp \u2192 0.2 mol</p>\n              <p>V\xec Cl d\u01b0 n\xean Cu xem nh\u01b0 ph\u1ea3n \u1ee9ng h\u1ebft</p>\n              <p>mCuCl2 = 135*0.2=27 g</p>\n              <p></p>\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p> Khi cho kh\xed SO3 t\xe1c d\u1ee5ng v\u1edbi n\u01b0\u1edbc thu \u0111\u01b0\u1ee3c dung d\u1ecbch H2SO4. T\xednh l\u01b0\u1ee3ng H2SO4 \u0111i\u1ec1u ch\u1ebf \u0111\u01b0\u1ee3c khi cho 40 kg SO3 t\xe1c d\u1ee5ng v\u1edbi n\u01b0\u1edbc. Bi\u1ebft hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0 95%.</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\n              <p>SO<sub>3</sub>+H<sub>2</sub>O \u2212>H<sub>2</sub>SO<sub>4</sub></p>\n              <p>80 &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 98</p>\n              <p>40 &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp x</p>\n              <p>Theo l\xed thuy\u1ebft l\u01b0\u1ee3ng H<sub>2</sub>SO<sub>4</sub> thu \u0111\u01b0\u1ee3c: 40.98:80 = 49 kg</p>\n              <p>V\xec hi\u1ec7u su\u1ea5t \u0111\u1ea1t 95 % n\xean th\u1ef1c t\u1ebf ch\u1ec9 thu \u0111\u01b0\u1ee3c :49 : 100 . 95 = 46.55 kg</p>\n              "},{id:41,extra:"",question:"<p>Ng\u01b0\u1eddi ta nung \u0111\xe1 v\xf4i (CaCO3) thu \u0111\u01b0\u1ee3c v\xf4i s\u1ed1ng (CaO) v\xe0 kh\xed carbon dioxide. L\u01b0\u1ee3ng v\xf4i s\u1ed1ng thu \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1eeb 1 t\u1ea5n \u0111\xe1 v\xf4i c\xf3 ch\u1ee9a 10% t\u1ea1p ch\u1ea5t l\xe0 0,45 t\u1ea5n. T\xednh hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng.   </p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng CaCo3 tinh khi\u1ebft: 1*90/100=0.9 t\u1ea5n</p>\n              <p>Ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh ph\u1ea3n \u1ee9ng:</p>\n              <p>CaCo3 <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> CaO + CO2</p>\n              <p>100 g &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp  \u2192 56 g</p>\n              <p>100 t\u1ea5n &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp  \u2192 56 t\u1ea5n</p>\n              <p>0.9 T\u1ea5n &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp  \u2192 x t\u1ea5n</p>\n              <p>S\u1ed1 t\u1ea5n CaO theo l\xfd thuy\u1ebft thu \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0 x=0.9*56/100 =0,504 t\u1ea5n</p>\n              <p>Hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0: H=0.45/0.504*100%=89.29%</p>              \n              '},{id:41,extra:"",question:'<p>C\xf3 th\u1ec3 \u0111i\u1ec1u ch\u1ebf bao nhi\xeau kg nh\xf4m t\u1eeb 1 t\u1ea5n qu\u1eb7ng nh\xf4m c\xf3 ch\u1ee9a 95% aluminium(III) oxide? Cho bi\u1ebft ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh h\xf3a h\u1ecdc c\u1ee7a ph\u1ea3n \u1ee9ng:</p><p>2Al2O3 <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>x\xfac t\xe1c</sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> 4Al + 3O2</p>\n              <p>Hi\u1ec7u su\u1ea5t c\u1ee7a ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0 95%.</p>\n        ',options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng Al2O3 trong nguy\xean ch\u1ea5t l\xe0: 1*95/100=0.95 t\u1ea5n = 950 kg</p>\n              <p>S\u1ed1 mol Al2O3 tham gia ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0 nAl2O3 = 950/102=9.31 mol</p>\n              <p>S\u1ed1 mol  Al t\u1ea1o th\xe0nh theo l\xfd thuy\u1ebft l\xe0: 9.31 * 2 =18.62</p>\n              <p>S\u1ed1 mol Al th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0 : 18.62*95/100 = 17.69 mol</p>\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng Al th\u1ef1c t\u1ebf l\xe0: 17.69*27=477.63 kg</p>\n              "},{id:41,extra:"",question:"<p>Nung n\xf3ng KNO3, ch\u1ea5t n\xe0y b\u1ecb ph\xe2n h\u1ee7y t\u1ea1o th\xe0nh KNO2 v\xe0 O2. Bi\u1ebft hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng H = 80%. T\xednh kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng KNO3 c\u1ea7n d\xf9ng \u0111\u1ec3 \u0111i\u1ec1u ch\u1ebf 0,64 g O2. </p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'\n              <p>S\u1ed1 mol O2 l\xe0 0,02 mol</p>\n              <p>Ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh ph\u1ea3n \u1ee9ng:</p>\n              <p>2KNO3 <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>x\xfac t\xe1c</sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> 2KNO2 + O2</p>\n              <p>0.04 &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 0.02 mol</p>\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng KNO3 theo l\xfd thuy\u1ebft l\xe0: 0,04.101 = 4,04 g</p>\n              <p>Kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng KNO3 th\u1ef1c t\u1ebf c\u1ea7n d\xf9ng l\xe0: 4,04*100/80 = 5,05 g</p>\n              \n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>\u0110\u1ed1t ch\xe1y 3,2 g l\u01b0u hu\u1ef3nh trong kh\xf4ng kh\xed thu \u0111\u01b0\u1ee3c V l\xedt kh\xed SO2 \u1edf \u0111ktc, bi\u1ebft hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0 80%. T\xednh V.</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'\n              <p>Ta c\xf3 nS = 0,1 mol</p>\n              <p>Ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh ph\u1ea3n \u1ee9ng:</p>\n              <p>S + O2 <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> SO2</p>\n              <p>0.1 &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 0.1 mol</p>\n              <p>V\xec H = 80%, suy ra s\u1ed1 mol c\u1ee7a SO2 l\xe0  0,1.80% = 0,08 mol</p>\n              <p>V\u1eady th\u1ec3 t\xedch c\u1ee7a SO2 \u1edf \u0111ktc l\xe0: V = 0,08.22,4 = 1,792 l\xedt.</p>\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>Kh\u1eed 24 g CuO b\u1eb1ng kh\xed hi\u0111ro \u1edf nhi\u1ec7t \u0111\u1ed9 cao. Bi\u1ebft r\u1eafng hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng H = 80%. T\xednh S\u1ed1 gam kim lo\u1ea1i \u0111\u1ed3ng thu \u0111\u01b0\u1ee3c.</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'\n              <p>Ta c\xf3 nCuO = 0,3 mol</p>\n              <p>Ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh ph\u1ea3n \u1ee9ng:</p>\n              <p>CuO + H2 <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> Cu + H2O</p>\n              <p>0.3  &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp  &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 0.3 mol</p>\n              <p>Suy ra mCu = 0,3.64 = 19,2 g</p>\n              <p>V\xec H = 80% n\xean kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng Cu thu \u0111\u01b0\u1ee3c l\xe0 m = 19,2*80/100 = 15,36 g</p>\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p> Nung 1 kg \u0111\xe1 v\xf4i ch\u1ee9a 80% CaCO3 thu \u0111\u01a3\u1ee3c 123.95 dm3 CO2 (\u0111kc) .T\xednh hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\xe2n hu\u1ef7 CaCO3.</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'<p></p>\n              <p>1 kg = 1000 g</p>\n              <p>123.95 dm3 = 123.95 l\xedt</p>\n              <p>n<sub>CO2</sub>= 123.95 / 24.79 =5 (mol)</p>\n              <p>m<sub>CaCO3</sub> = 1000*80/100 = 800 (g)</p>\n              <p>n<sub>CaCO3</sub>=800/100 = 8 (mol)</p>\n              <p>PTHH: CaCo3 <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> CaO + CO2</p>\n              <p>&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp  1 mol &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp  &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 1 mol</p>\n              <p>&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp  8 mol &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp  &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 8 mol</p>\n              <p>Theo l\xfd thuy\u1ebft th\xec 8 mol CaCo3 t\u1ea1o ra  8 mol CO2</p>\n              <p>Th\u1ef1c th\u1ebf ch\u1ec9 c\xf3 5 mol CO2 \u0111\u01b0\u1ee3c t\u1ea1o ra</p>\n              <p>Hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\xe2n hu\u1ef7 CaCO3 l\xe0: H = 5/8 *100% = 62.5%</p>\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>Khi cho kh\xed SO3 h\u1ee3p n\u01b0\u1edbc cho ta dung d\u1ecbch H2SO4. T\xednh l\u1ef1\u1ee3ng H2SO4 \u0111i\u1ec1u ch\u1ebf \n\u0111\u1ef1\u1ee3c khi cho 40 Kg SO3 h\u1ee3p n\u01b0\u1edbc. Bi\u1ebft Hi\u1ec7u su\u1ea5t ph\u1ea3n \u1ee9ng l\xe0 95%.</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\n              <p>Ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh ph\u1ea3n \u1ee9ng:</p>\n              <p>SO3 + H2O -> H2SO4</p>\n              <p>80 g &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 98 g</p>\n              <p>40 kg  &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp x kg/p>\n              <p>S\u1ed1 kg H2SO4 thu \u0111\u01b0\u1ee3c theo l\xfd thuy\u1ebft l\xe0: 40*98/80 =49 kg</p>\n              <p>V\xec hi\u1ec7u su\u1ea5t \u0111\u1ea1t 95 % n\xean th\u1ef1c t\u1ebf ch\u1ec9 thu \u0111\u01b0\u1ee3c : 49 * 95 /100= 46.55 kg.</p>\n              "},{id:41,extra:"",question:'<p> Ng\u01b0\u1eddi ta d\xf9ng qu\u1eb7ng boxit \u0111\u1ec3 s\u1ea3n xu\u1ea5t nh\xf4m theo s\u01a1 \u0111\u1ed3 ph\u1ea3n \u1ee9ng sau: \nAl2O3  <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span>   Al + O2</p>\n<p>H\xe0m l\u01b0\u1ee3ng Al2O3 trong qu\u1eb7ng boxit l\xe0 40% . \u0110\u1ec3 c\xf3 \u0111\u01a3\u1ee3c 4 t\u1ea5n nh\xf4m nguy\xean ch\u1ea5t \nc\u1ea7n bao nhi\xeau t\u1ea5n qu\u1eb7ng. Bi\u1ebft H c\u1ee7a qu\xe1 tr\xecnh s\u1ea3n xu\u1ea5t l\xe0 90%</p>\n        ',options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'\n              <p>Ph\u01b0\u01a1ng tr\xecnh ph\u1ea3n \u1ee9ng:</p>\n              <p>S\u1ed1 T\u1ea5n Al l\xfd thuy\u1ebft c\u1ea7n l\xe0: 4*100/90= 4.44 T\u1ea5n</p>\n              <p>2Al2O3  <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span>   4Al + 3O2</p>\n              <p>204 g &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 108 g</p>\n\n              <p>S\u1ed1 t\u1ea5n Al2O3 l\xfd thuy\u1ebft c\u1ea7n \u0111\u1ec3 l\xe0: 204*44,4/108=8.39 T\u1ea5n </p>\n              <p>V\xec Al2O3 chi\u1ebfp 40% trong qu\u1eb7ng boxit, n\xean s\u1ed1 t\u1ea5n qu\u1eb7ng c\u1ea7n l\xe0: 8.39*100/40=20.96 T\u1ea5n</p>\n              <p></p>\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>Ng\u01b0\u1eddi ta d\xf9ng 490kg than \u0111\u1ec3 \u0111\u1ed1t l\xf2 ch\u1ea1y m\xe1y. Sau khi l\xf2 ngu\u1ed9i, th\u1ea5y c\xf2n 49kg than ch\u01b0a ch\xe1y. </p>\n              <p>a) T\xednh hi\u1ec7u su\u1ea5t c\u1ee7a s\u1ef1 ch\xe1y tr\xean.</p>\n              <p>T\xednh l\u01b0\u1ee3ng CaCO3 thu \u0111\u01b0\u1ee3c, khi cho to\xe0n b\u1ed9 kh\xed CO2 v\xe0o n\u01a3\u1edbc v\xf4i trong d\u01b0. </p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'\n              <p>a)</p>\n              <p>PTHH: 2C + O2 <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> CO2 (1)</p>\n              <p>m<sub>C p\u1ee9</sub> = 490 -49 = 441 kg</p>\n              <p>H = 441*100/490 = 90 %</p>\n              <p>n<sub>C</sub>= 441/12=36.75 mol</p>\n              <p>n<sub>CO2</sub> = 36.75 mol</p>\n              <p>b)</p>\n              <p>PTHH: CO2 + Ca(OH)2  -> CaCO3 + H2O (2)</p>\n              <p>&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 1 mol &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp  &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 1 mol</p>\n              <p>&nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 36.75 mol &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp  &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp &nbsp&nbsp&nbsp&nbsp 36.75 mol</p>\n              <p>m<sub>CaCO3</sub> = 36.75*100 =3675 kg</p>\n              <p></p>\n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>\u0110\u1ed1t ch\xe1y 6,5 g l\u01b0u hu\u1ef3nh kh\xf4ng tinh khi\u1ebft trong kh\xed oxi d\u01b0 \u0111\u01b0\u1ee3c 4.958l kh\xed SO2 \u1edf \u0111kc </p>\n              <p>a) Vi\u1ebft PTHH x\u1ea3y ra. </p>\n              <p>b) T\xednh \u0111\u1ed9 tinh khi\u1ebft c\u1ee7a m\u1eabu l\u01b0u hu\u1ef3nh tr\xean? </p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:'\n              <p>a) S + O2 <span class="inline-flex"><span class="congthuc font-bold "><span class="phanso"><span class="block leading-[5px]"><sup>t<sup>o</sup></sup></span><span class="mau leading-[5px]">\u2192</span></span></span></span> SO2</p>\n              <p>n<sub>SO2</sub> = 4.958 / 24.79 = 0.2 (mol)</p>\n              <p>b) Theo PTHH: 1 mol S t\u1ea1o ra 1 mol SO2</p>\n              <p>n<sub>S p\u1ee9</sub> = 0.2 mol</p>\n              <p>m<sub>S p\u1ee9</sub> = 0.2 * 32 = 6.4 g</p>\n              <p>\u0110\u1ed9 tinh khi\u1ebft c\u1ee7a m\u1eabu l\u01b0u hu\u1ef3nh l\xe0: 6.4 * 100 / 6.5 = 98.46 %</p>   \n              <p>Ghi ch\xfa: \u0110\u1ed9 tinh khi\u1ebft = 100% - % t\u1ea1p ch\u1ea5t </p>   \n              <p>Ho\u1eb7c \u0111\u1ed9 tinh khi\u1ebft = kh\u1ed1i l\u01a3\u1ee3ng ch\u1ea5t tinh khi\u1ebft*100% /Kh\u1ed1i l\u01a3\u1ee3ng ko tinh khi\u1ebft</p>        \n              '},{id:41,extra:"",question:"<p>\u1ede 1 n\xf4ng tr\u01b0\u1eddng nta d\xf9ng CuSO4.5H2O \u0111\u1ec3 b\xf3n ru\u1ed9ng . Ng\u01b0\u1eddi ta b\xf3n 25kg mu\u1ed1i tr\xean v\xe0o \u0111\u1ea5t. l\u01b0\u1ee3ng Cu \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\xe0o \u0111\xe1t l\xe0 bao nhi\xeau? Bi\u1ebft CuSO4.5H2O ch\u01b0a 5% t\u1ea1p ch\u1ea5t</p>\n        ",options:[],answer:"",rewrite:"",lastwrite:"",explanation:"\n              <p>m<sub>CuSO4.5H2O nguy\xean ch\u1ea5t</sub> = 25 * (100 - 5) / 100 =23.75(kg) = 23750 g</p>\n              <p>Ta c\xf3: </p>\n              <p>64 g Cu  ----------------\x3e 250 g CuSO4.5H2O</p>\n              <p>x g Cu  ----------------\x3e 23750 g CuSO4.5H2O</p>\n              <p>Suy ra x= 23750*64/250 =6080 (g)</p>\n              <p>V\u1eady khi b\xf3n 25kg mu\u1ed1i CuSO4.5H2O v\xe0o \u0111\u1ea5t th\xec c\xf3 6,08kg Cu \u0111\u01b0\u1ee3c \u0111\u01b0a v\xe0o \u0111\u1ea5t.</p>\n              "}]}]}}]);
//# sourceMappingURL=8818.2303f41c.chunk.js.map